<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Civilizations>

    <Civilization>
        <name>Grega</name>
        <originCentury>-2</originCentury>
        <endingCentury>5</endingCentury>

        <fonts>
            <dropCapFont>
                <name>Basileus</name>
                <fileFormat>ttf</fileFormat>
            </dropCapFont>

            <bodyFont>
                <name>Diogenes</name>
                <fileFormat>ttf</fileFormat>
            </bodyFont>
        </fonts>



        <mapMarker>
            <top>24%</top>
            <left>48%</left>
        </mapMarker>

        <menuButtons>
            <cosmogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>20%</left>
            </cosmogonyButton>

            <teogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>40%</left>
            </teogonyButton>

            <cultureButton>
                <top>31%</top>
                <left>60%</left>
            </cultureButton>

        </menuButtons>

        <culture>
            <culturalManifestation>As cidades-estado do império grego mantinham diferentes costumes, mas Atenas se destaca como o epicentro cultural. Com o espírito indagador presente nos atenienses se desenvolveram diversas ciências como matemática, física e filosofia. Além disto, há também a expressão da arte nos poemas e peças, que são considerados como a base da cultura ocidental.</culturalManifestation>

            <subsistenceMethod>O solo pouco fértil e as regiões montanhosas que lhes rodeavam obrigaram os gregos a evoluir comercialmente como forma de subsistência, além da expansão imperial. Construíram e desenvolveram diversos portos e utilizaram oliveiras, trigo e uva como matéria-prima para os diversos produtos que exportavam.</subsistenceMethod>

            <socialStructure>A estrutura política era diferenciada em cada pólis, mas há um certo padrão na estrutura social. Os cidadãos ou eupátridas eram homens livres nascidos na cidade (excluiam-se mulheres e crianças); Os estrangeiros não tinham direitos políticos e eram proibidos de adquirir terras; E os escravos, provindos de povos conquistados. </socialStructure>

        </culture>

        <teogony>
            <god>
                <name>Zeus</name>
                <description>O seu nome significa "o deus luminoso do céu". Ele era o filho caçula de Cronos e escapou da tirania do pai ainda no útero de sua mãe, Réia e entregue posteriormente a Géia. Sua ama de leite foi a "Ninfa" Amaltéia, ou, canonicamente, a "cabra" Amaltéia. Ao atingir idade adulta, Zeus decidiu confrontar seu Pai e seus tios para assumir o Olimpo. Se equipou com sua égide(escudo feito com a impenetrável pele de Amaltéia) e partiu para combate. A batalha durou dez anos e os derrotados Titãs foram enviados ao Tártaro. O ciclopes foram resgatados e deram a Zeus os raios e trovões. Por sorteio, Zeus ficou responsável pelo domínio dos Céus. </description>
            </god>

            <god>
                <name>Poseidon</name>
                <description>Poseidon lutou ao lado de Zeus para destronar Cronos. Ele recebeu o domínio dos mares após o fim do combate e foi presenteado pelos ciclopes com um Tridente capaz de abalar a terra e os mares. Conhecido pelas suas constantes disputas com seus irmãos( principalmente com Zeus) pelas cidades e pelas suas constantes derrotas. Poseiodon Também liderou uma revolta contra o Zeus e mais uma vez saiu derrotado, tendo que servir o rei Laomedonte, de Tróia, junto com seu sobrinho Apolo. Entre seus principais filhos estão o ciclopes Polifemo e o Pégaso, este feito com a medusa. </description>
            </god>

            <god>
                <name>Hades</name>
                <description>Hades é amplamente visto como terrível, cruel e violento. Ele foi um dos irmãos que ajudou Zeus a destronar Cronos, recebendo o domínio da Terra. Quando alguém morria, Hermes o levava para o reino de Hades. Lá devia beber da água do esquecimento do rio Lete e depois atravessava o rio Estige num barco conduzido por Caronte. Atravessava-se os portões vigiados por Cérbero, o cão de três cabeças e rabo de serpente. Após chegar a Hades e Perséfone, o morto era julgado pelos 3 juízes: Minos, Radamante e Éaco.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Hera</name>
                <description>Hera é esposa e irmã de Zeus e protetora das mulheres, em especial as mães e as esposas. Foi mãe de Deuses de grande relevância como Ares e Hefesto. Ela era representada normalmente como rancorosa, ciumenta e vingativa, e com uma beleza que competia com Atena e até mesmo Afrodite. Perseguia constantemente as amantes de Zeus e seus filhos ilegítimos. Em um caso, no mito de Héracles, Hera seduziu Zeus e causou uma tempestade que fez os navios de Héracles se perderem e chegarem até a ilha de Cós. Como punição, Zeus pendurou-a e amarrou uma bigorna em cada um dos pés.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Ares</name>
                <description>Ares é o Deus da guerra, filho de Zeus e Hera. Ares tinha o caráter mais violento e agressivo dos Deuses e personificava o combate e a carnificina. Apesar dessas características, ele nem sempre saía vitorioso nas suas batalhas. Atena e Héracles, por exemplo, o venceram em mais de uma vez. O mitos que Ares participa são em geral sobre guerras e batalhas, com poucas exceções. Um deles é o mito de Cadmo, onde Ares se relaciona com Afrodite, esposa de seu irmão Hefesto. Os escudeiros do Deus da guerra eram Fobos e Deimos (medo e pavor).</description>
            </god>

        </teogony>

        <cosmogony>

            <display>
                <animationSWF>Caos</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Primordiais</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Montes</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Uranus e Pontos</animationSWF>
            </display>

        </cosmogony>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Nórdica</name>
        <originCentury>10</originCentury>
        <endingCentury>18</endingCentury>

        <fonts>
            <dropCapFont>
                <name>Silvus</name>
                <fileFormat>ttf</fileFormat>
            </dropCapFont>


        </fonts>

        <mapMarker>
            <top>16%</top>
            <left>40%</left>
        </mapMarker>

        <menuButtons>
            <cosmogonyButton>
                <top>11%</top>
                <left>13%</left>
            </cosmogonyButton>

            <teogonyButton>
                <top>13%</top>
                <left>34%</left>
            </teogonyButton>

            <cultureButton>
                <top>16%</top>
                <left>51%</left>
            </cultureButton>

        </menuButtons>

        <cosmogony>

            <display>
                <animationSWF>Ginnungagap</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Muspelheim e Nilfheim</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Dois rios</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Ymir e Buri</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Audumla e Buri</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Odin Vili e Ve</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Morte de Ymir</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Midgard</animationSWF>
            </display>


        </cosmogony>

        <culture>
            <culturalManifestation>Os nórdicos eram conhecidos por seus navios, os dracares, e pela sua habilidade marítima. Eram civilizações politeístas, cultuando deuses que incentivavam habilidades de guerra e premiavam seus guerreiros. Dentre suas formas de manifestação cultural pode-se destacar a forma até mesmo divina como tratavam as batalhas. Haviam também as comemorações de vitória nas batalhas e em homenagem aos seus companheiros.
            </culturalManifestation>

            <subsistenceMethod>A civilização nórdica, em geral, tinha como forma inicial de subsistência a pesca e comércio marítimo. Com o aumento da população, eles procuraram outras formas de sobreviver e foi na guerra e no saque que as encontraram. Para isso desenvolveram uma excelente técnica de navegação e conquistaram vários territórios adjacentes.</subsistenceMethod>

            <socialStructure>Cada tribo possuia o seu rei, que normalmente era dono de terras e do exército, e por isso gozava de certo prestígio. Abaixo estavam os Jarls, que eram grandes proprietários de terra. Os Karls eram homens livres e de poucas posses, enquanto os inimigos capturados de outros territórios eram escravizados e denominados como Thralls.</socialStructure>

        </culture>

        <teogony>
            <god>
                <name>Odin</name>
                <description>Odin, também conhecido como Wotan, é o pai dos Deuses. Seu trono fica em Valhalla e de lá era possível ver todos os nove mundos. Odin sempre quis alcançar a sabedoria, e para isso sabia que deveria beber a água de um poço nas raízes de Yggdrasil. Porém, Mimir, a deusa decapitada e guardiã desse poço lhe pedira um olho em troca de um gole. Assim Odin adquire o seu papel de sábio entre as divindades, tendo como símbolo que a sabedoria só se encontra com algum sacrifício. Odin travava constantes batalhas contras os gigantes de gelo, utilizando sua lança mágica, Gungnir. Odin também reunia as almas dos heróis em Valhalla para formar seu exército em vista do Ragnarok.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Thor</name>
                <description>Thor é filho de Odin e Deus do Trovão. É constantemente associado a Zeus por causa disso. Thor era padroeiro dos trabalhadores, fazendeiros e camponeses, e até mesmo de escravos. Foi um dos principais inimigos da cristianização, por ser intensivamente cultuado. Entre as divindades era conhecido por ser o protetor e guardião de Asgard, sempre protegendo-a das investidas dos gigantes de gelo. Ele atravessava os céus utilizando uma biga em chamas guiadas por dois bodes. Um dos mitos sobre o deus conta que para recuperar seu martelo, o Mjollnir, do gigante Thrym, Thor se disfarça de Freya sobre o pretexto de querer casar com ele. Após toda a cerimônia, o gigante entrega o martelo para selar o casamento. Logo depois Thor o mata.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Freya</name>
                <description>Freya era irmã de Frey, e juntos eram considerados os deuses da fertilidade. Era também a deusa do amor. Dizia-se que ela corria pelos céus numa carruagem puxada por gatos. Ela possui um manto mágico feito de penas de falcão que utilizava para se locomover entre os nove mundos. Era também possuidora do Brisingamen, o colar mais belo de todos, feito por quatro anões. Para consegui-lo, Freya teve que dormir com cada um deles. Loki acompanhou tudo que aconteceu e decidiu roubar o colar de Freya, e conseguiu ao se transmutar para a forma de pulga. Para recuperar o colar, Freya recorreu a Odin. Entraram então num acordo onde Freya deveria provocar uma guerra entre os dois mais poderosos chefes de Midgard.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Loki</name>
                <description>Loki é filho adotivo de Odin e é conhecido como uma divindade trapaceira. Ele assume vários papéis entre as divindades nórdicas, ora como aliado, ora como aquele que impões tarefas. Loki é na verdade um gigante de gelo com poderes de metamorfose, que aparecem em vários mitos. Em um desses mitos, ele se transforma em égua e seduziu o cavalo de um gigante de gelo para atrapalhar na construção do muro de Asgard. Dessa forma ele pariu o cavalo de oito patas, Sleipnir, que pertenceria a Odin. Em várias outras ocasiões Loki utiliza seus poderes: para resgatar as maçãs da imortalidade ele se transforma em pássaro; para roubar o colar de Freya se transforma em pulga. Em uma das ocasiões, Loki é preso pelos outros deuses é só vem a ser libertado no Ragnarok.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Heimdall</name>
                <description>Heimdall é o filho das nove "Donzelas da Onda" e possivelmente de Odin, pois não se sabe aqo certo sua origem. Ele representa a arte do silêncio e da observação e personifica a Yggdrasil, a árvore que sustenta os mundos, e Bifrost, a ponte do arco-íris. Ele era o Deus responsável por vigiar Asgard. Além disso ele possui um ouvido no poço da sabedoria, nas raízes da Yggdrasil, que permite escutar tudo nos nove mundos. No Ragnarok, Heimdall enfrenta seu eterno inimigo, Loki, e o vence, Porém ele sucumbe posteriormente devido aos seus ferimentos.</description>
            </god>

        </teogony>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Egípcia</name>
        <originCentury>-70</originCentury>
        <endingCentury>2</endingCentury>

        <fonts>
            <dropCapFont>
                <name>Taibaijan</name>
                <fileFormat>otf</fileFormat>
            </dropCapFont>

            <bodyFont>
                <name>Taibaijan</name>
                <fileFormat>otf</fileFormat>
            </bodyFont>
        </fonts>
        <mapMarker>
            <top>37%</top>
            <left>55%</left>
        </mapMarker>

        <menuButtons>
            <cosmogonyButton>
                <top>24%</top>
                <left>4%</left>
            </cosmogonyButton>

            <teogonyButton>
                <top>5%</top>
                <left>27%</left>
            </teogonyButton>

            <cultureButton>
                <top>24%</top>
                <left>70%</left>
            </cultureButton>

        </menuButtons>


        <cosmogony>

            <display>
                <animationSWF>Nun</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Atum</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Shu e Tefnut</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>Geb e Nut</animationSWF>
            </display>

        </cosmogony>

        <culture>
            <culturalManifestation>O povo do antigo egito era plural e diversificado em termo de cultura. O mais interessante, porém, eram suas tradições religiosas e funerárias. As grandes pirâmides serviam como tumba para nobreza do egito e era repleta de armadilhas para proteção contra saqueadores. Outro fator cultural interessante foi o desenvolvimento da escrita em hieroglifos.</culturalManifestation>

            <subsistenceMethod>Nas entranhas do deserto nasceu a civilização egípcia. Isso só foi possível graças às enchentes do rio Nilo. Este era responsável por irrigar suas terras e torná-las aptas à agricultura, produzindo alimento em abundância. Esse alimento era em sua maioria cereais, como trigo e cevada. Por ter alimento em abundância, os egípcios dispuseram de maior tempo para um desenvolvimento cultural.</subsistenceMethod>

            <socialStructure>No antigo Egito, a sociedade era hierarquizada. O poder dos egípcios era totalmente centrado no Faraó (que era visto como a personificação de Hórus). Ele era o líder espiritual, econômico e militar. Além disso, recebia tributos de todo o egito antigo e vivia em extremo luxo. Logo abaixo, na hierarquia seguiam os sacerdotes que eram responsávei pelos rituais religiosos e mumificação. Depois deles, vinham os artesões, camponeses e guerreiros. Na base da hierarquia ficavam os escravos.</socialStructure>

        </culture>

        <teogony>
            <god>
                <name>Rá</name>
                <description>Rá, também conhecido como Amon ou Atom, era constantemente associado ao sol e atribuído o título de rei dos deuses. Rá significa oculto. Ele é considerado o principal Deus pois o Sol tem grande importância simbólica na cultura egípcia, significando luz, calor e cultivo.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Osíris</name>
                <description>Osíris é filho de Geb e Nut e casado com Ísis. Ele é o deus responsável pelo julgamento dos mortos. A Osíris tinha sido concedido o direito de governar sobre a Terra, porém seu irmão, Seth, o destronou armando uma armadilha num banquete. Osíris foi então esquartejado em várias partes que foram espalhadas no mundo. Ísis ajudou a recompor Osíris junto com sua irmã Neftis. Os templos egípcios descobertos até agora indicam que Osíris era o deus mais cultuado no antigo império. Este deus é comumente representado na forma mumificada carregando o gancho e o chicote, como símbolo de castigar e recolher.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Isis</name>
                <description>Isis é irmã e esposa de Osíris, conhecida como Deusa Mãe e do Amor. Foi a deusa que recompôs as partes de Osíris após a traição de Seth. Segundo uma lenda, Ísis ao procurar uma das partes do marido encontra um casal de senhores, que lhe informa que existe um deus morando nas raízes de uma árvore. A árvore era a maior e mais bela de todas e só podia se tornar tão bela assim com um poder divino. Ísis vai até a árvore e encontra uma parte do marido, e como recompensa decide tornar imortal o filho do casal. O casal a impede porém, ao ver que Ísis teria que colocar a criança na fogueira para queimar suas partes mortais.</description>
            </god>


            <god>
                <name>Hórus</name>
                <description>Hórus é filho de Osíris e Ísis, Deus da Vida e da Morte. A Hórus foi concebida a missão de tirar Seth do poder. Para isso, sua mãe Ísis o escondeu. Hórus se achou preparado para enfrentar o tio, mas foi derrotado e acabou por perder um olho. Esse olho foi substituído por um amuleto, que ficou conhecido como olho de Hórus. Esse símbolo foi posteriormente usado pelos faraós como forma de poder e conhecimento. Posteriormente, e mais preparado, Hórus voltou para o combate e derrotou e expulsou Seth para os desertos.</description>
            </god>

            <god>
                <name>Seth</name>
                <description>Seth era o Deus das Tempestades e símbolo do mal, irmão de Osíris e marido de Neftis. A ele foi concedido o poder de governar os desertos. Sentindo inveja do irmão, Osíris, decidiu tomar-lhe o reino. Assim, preparou um sarcófago rico e ornamentado com as medidas exatas do irmão. Preparou um banquete e convidou os deuses, e disse que quem conseguisse entrar no sarcófago e fechá-lo, poderia tê-lo como presente. Osíris era o único que cabia perfeitamente, e assim que entrou no caixão, a armadilha de Seth foi ativada e espinhos atravessaram o corpo do irmão. Seth assumiu o reino da terra, até que Hórus, seu sobrinho, lhe expulsasse para os desertos.</description>
            </god>


        </teogony>

    </Civilization>

</Civilizations>