<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Civilizations>

    <Civilization>
        <name>Grega</name>
        <originYear>-2</originYear>
        <endingYear>5</endingYear>

        <mapMarker>
            <top>28%</top>
            <left>49%</left>
        </mapMarker>

        <menuButtons>
            <cosmogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>20%</left>
            </cosmogonyButton>

            <teogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>40%</left>
            </teogonyButton>

            <cultureButton>
                <top>31%</top>
                <left>60%</left>
            </cultureButton>

        </menuButtons>

        <culture>
            <culturalManifestation>As cidades-estado do império grego mantinham diferentes costumes, mas Atenas se destaca como o epicentro cultural do império greco-romano. Com o espírito indagador presente nos atenienses se desenvolveram diversas ciências como matemática, física e filosofia. Além disto, há também a expressão da arte nos poemas e peças, que são considerados como a base da cultura ocidental.</culturalManifestation>

            <subsistenceMethod>O solo pouco fértil e as regiões montanhosas que lhe rodeavam obrigaram os gregos a evoluir comercialmente como forma de subsistência, além da expansão imperial. Construíram e desenvolveram diversos portos e utilizaram oliveiras, trigo e uva como matéria-prima para os diversos produtos que exportavam.</subsistenceMethod>

            <socialStructure>A estrutura política era diferenciada em cada pólis, mas há um certo padrão na estrutura social. Os cidadãos ou eupátridas eram homens livres nascidos na cidade (excluiam-se mulheres e crianças); Os estrangeiros não tinham direitos políticos e eram proibidos de adquirir terras; E os escravos, provindos de povos conquistados.  </socialStructure>

        </culture>
        
        <teogony>
            <god>
                <godName>Zeus</godName>
                <godDescription>Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo Rei do Olimpo </godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Poseidon</godName>
                <godDescription>Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares Rei dos mares </godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Hades</godName>
                <godDescription>Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos Rei do mundo dos mortos </godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Hera</godName>
                <godDescription>Rainha do Olimpo</godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Ares</godName>
                <godDescription>Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra Deus da guerra </godDescription>
            </god>

        </teogony>
        
        <cosmogony>

            <display>
                <animationSWF>animation0</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>animation1</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>animation2</animationSWF>
            </display>

        </cosmogony>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Nórdica</name>
        <originYear>10</originYear>
        <endingYear>18</endingYear>
        <mapMarker>
            <top>16%</top>
            <left>46%</left>
        </mapMarker>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Egípcia</name>
        <originYear>-70</originYear>
        <endingYear>2</endingYear>
        <mapMarker>
            <top>39%</top>
            <left>55%</left>
        </mapMarker>
    </Civilization>

</Civilizations>