<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Civilizations>

    <Civilization>
        <name>Grega</name>
        <originYear>-2</originYear>
        <endingYear>5</endingYear>

        <mapMarker>
            <top>28%</top>
            <left>49%</left>
        </mapMarker>

        <menuButtons>
            <cosmogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>20%</left>
            </cosmogonyButton>

            <teogonyButton>
                <top>31%</top>
                <left>40%</left>
            </teogonyButton>

            <cultureButton>
                <top>31%</top>
                <left>60%</left>
            </cultureButton>

        </menuButtons>

        <culture>
            <culturalManifestation>As cidades-estado do império grego mantinham diferentes costumes, mas Atenas se destaca como o epicentro cultural do império greco-romano. Com o espírito indagador presente nos atenienses se desenvolveram diversas ciências como matemática, física e filosofia. Além disto, há também a expressão da arte nos poemas e peças, que são considerados como a base da cultura ocidental.</culturalManifestation>

            <subsistenceMethod>O solo pouco fértil e as regiões montanhosas que lhe rodeavam obrigaram os gregos a evoluir comercialmente como forma de subsistência, além da expansão imperial. Construíram e desenvolveram diversos portos e utilizaram oliveiras, trigo e uva como matéria-prima para os diversos produtos que exportavam.</subsistenceMethod>

            <socialStructure>A estrutura política era diferenciada em cada pólis, mas há um certo padrão na estrutura social. Os cidadãos ou eupátridas eram homens livres nascidos na cidade (excluiam-se mulheres e crianças); Os estrangeiros não tinham direitos políticos e eram proibidos de adquirir terras; E os escravos, provindos de povos conquistados.  </socialStructure>

        </culture>
        
        <teogony>
            <god>
                <godName>Zeus</godName>
                <godDescription>O seu nome significa "o deus luminoso do céu". Ele era o filho caçula de Cronos e escapou da tirania do pai ainda no útero de sua mãe, Réia e entregue posteriormente a Géia. Sua ama de leite foi a "Ninfa" Amaltéia, ou, canonicamente, a "cabra" Amaltéia. Ao atingir idade adulta, Zeus decidiu confrontar seu Pai e seus tios para assumir o Olimpo. Se equipou com sua égide(escudo feito com a impenetrável pele de Amaltéia) e partiu para combate. A batalha durou dez anos e os derrotados Titãs foram enviados ao Tártaro. O ciclopes foram resgatados e deram a Zeus os raios e trovões. Por sorteio, Zeus ficou responsável pelo domínio dos Céus. </godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Poseidon</godName>
                <godDescription>Irmão de Zeus. Lutou ao seu lado para destronar Cronos. Ele recebeu o domínio dos mares após o fim do combate e foi presenteado pelos ciclopes com um Tridente capaz de abalar a terra e os mares. Conhecido pelas suas constantes disputas com seus irmãos( principalmente com Zeus) pelas cidades e pelas suas constantes derrotas. Poseiodon Também liderou uma revolta contra o Zeus e mais uma vez saiu derrotado, tendo que servir o rei Laomedonte, de Tróia,  junto com seu sobrinho Apolo. Entre seus principais filhos estão o ciclopes Polifemo e o Pégaso, este feito com a medusa. </godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Hades</godName>
                <godDescription>A tradução mais aceita atualmente para Hades é "terrível, cruel e violento". Ele foi um dos irmãos que ajudou Zeus a destronar Cronos, recebendo o domínio da Terra. Seu presente dos ciclopes foi um capacete que o tornava invisível. O capacete é muito semelhante ao de Siegfried da mitologia germânica. Esse capacete foi usado também por Atena e Perseu. Hades era tão temido que seu nome era proferido por meio de eufemismos, por medo de lhe causar alguma ira. Quando alguém morria, Hermes o levava para o reino de Hades. Lá devia beber da água do esquecimento do rio Lete e depois atravessava o rio Estige num barco conduzido por Caronte. Atravessava-se os portões vigiados por Cérbero, o cão de três cabeças e rabo de serpente. Após chegar a Hades e Perséfone, o morto era julgado pelos 3 juízes: Minos, Radamante e Éaco.</godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Hera</godName>
                <godDescription>Esposa e irmã de Zeus e protetora das mulheres, em especial as mãe e as casadas. Foi mãe de Deuses de grande relevância como Ares e Hefesto. Ela era representada normalmente como rancorosa, ciumenta e vingativa, e com uma beleza que competia com Atena e até mesmo Afrodite. Perseguia constantemente as amantes de Zeus e seus filhos ilegítimos. Em um caso, no mito de Héracles, Hera seduziu Zeus e causou uma tempestade que fez os navios de Héracles se perderem e chegarem até a ilha de Cós. Como punição, Zeus pendurou-a e amarrou uma bigorna em cada um dos pés.</godDescription>
            </god>

            <god>
                <godName>Ares</godName>
                <godDescription>Deus da guerra, filho de Zeus e Hera. Ares tinha o caráter mais violento e agressivo dos Deuses e personificava o combate e a carnificina. Apesar dessas características, ele nem sempre saía vitorioso nas suas batalhas. Atena e Héracles, por exemplo, o venceram em mais de uma vez. O mitos que Ares participa são em geral sobre guerras e batalhas, com poucas exceções. Um deles é o mito de Cadmo, onde Ares se relaciona com Afrodite, esposa de seu irmão Hefesto. Os escudeiros do Deus da guerra eram Fobos e Deimos (medo e pavor).</godDescription>
            </god>

        </teogony>
        
        <cosmogony>

            <display>
                <animationSWF>animation0</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>animation1</animationSWF>
            </display>

            <display>
                <animationSWF>animation2</animationSWF>
            </display>

        </cosmogony>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Nórdica</name>
        <originYear>10</originYear>
        <endingYear>18</endingYear>
        <mapMarker>
            <top>16%</top>
            <left>46%</left>
        </mapMarker>
    </Civilization>

    <Civilization>
        <name>Egípcia</name>
        <originYear>-70</originYear>
        <endingYear>2</endingYear>
        <mapMarker>
            <top>39%</top>
            <left>55%</left>
        </mapMarker>
    </Civilization>

</Civilizations>